\thispagestyle{plain}
\index[in]{Sommertag}
\index[in]{Es war an einem Sommertag}
\index[in]{Der Werber}

\beginsong{Sommertag}[]
\beginverse
1. Es \chord{C}war an \chord{G}einem \chord{C}Sommer\chord{G}tag, irgend\chord{a}wann und \chord{E}irgend\chord{a}wo, \\
da \chord{C}tönte \chord{G}plözlich \chord{C}Trommel\chord{G}schlag, und \chord{a}Flöten\chord{E}spiel klang \chord{a}froh. \\
Es \chord{G}war eine m\chord{G^7}unt're \chord{C}bunte Schar, die \chord{G}machte vor dem R\chord{G^7}athaus \chord{C}halt. \\
Den \chord{G}Grund, wesh\chord{G^7}alb sie ge\chord{C}kommen war, er\chord{a}fuhren die \chord{E}Leute \chord{a}bald. \\
\endverse

\beginverse
2. Ein \chord{C}Mann mit \chord{G}einem \chord{C}Feder\chord{G}hut rief: ''\chord{a}Männer, \chord{E}hört mir \chord{a}zu! \\
\chord{C}Ich ver\chord{G}sprech' euch \chord{C}Geld und \chord{G}Gut und \chord{a}Ehre \chord{E}noch da\chord{a}zu. \\
Der \chord{G}Kaiser br\chord{G^7}aucht euch, \chord{C}reiht euch ein! Denkt \chord{G}nicht an W\chord{G^7}eib und \chord{C}Haus! \\
Es \chord{G}muss ja n\chord{G^7}icht für \chord{C}lange sein, zieht \chord{a}mit ins \chord{E}Feld hi\chord{a}naus!'' \\
\endverse

\beginverse
3. Im \chord{C}Wirtshaus \chord{G}war das \chord{C}Trinken \chord{G}frei, \chord{a}bezahlt mit des \chord{E}Kaisers \chord{a}Gold. \\
Und \chord{C}während \chord{G}dieser \chord{C}Zeche\chord{G}rei trat \chord{a}mancher in des \chord{E}Kaisers \chord{a}Sold. \\
Gab \chord{G}seiner Br\chord{G^7}aut ein \chord{C}Abschiedskuss, ver\chord{G}sucht' als Sold\chord{G^7}at sein \chord{C}Glück, \\
sah \chord{G}nicht des W\chord{G^7}erbers \chord{C}Pferdefuß und \chord{a}kommt nicht \chord{E}mehr zu\chord{a}rück. \\
\endverse

\beginverse
4. Mit \chord{C}Flöten\chord{G}spiel und \chord{C}Trommel\chord{G}schlag ging's \chord{a}früh am \chord{E}Morgen \chord{a}fort. \\
Die \chord{C}Schar ward \chord{G}größer, \chord{C}denn es \chord{G}lag am \chord{a}Weg noch \chord{E}mancher \chord{a}Ort. \\
Der \chord{G}Werber m\chord{G^7}it dem \chord{C}Pferdefuß macht \chord{G}sein Gesch\chord{G^7}äft nicht \chord{C}schlecht, \\
ver\chord{G}sprach gar v\chord{G^7}ielen \chord{C}Geld und Gut, dem \chord{a}Kaiser, \chord{E}dem war's \chord{a}recht. \\
\endverse

\newpage 

\beginverse
5. Die \chord{C}Jahre \chord{G}gingen \chord{C}in das \chord{G}Land, und \chord{a}von der \chord{E}großen \chord{a}Schar \\
gab's \chord{C}keinen, \chord{G}der nach \chord{C}Hause \chord{G}fand, wie \chord{a}er ge\chord{E}gangen \chord{a}war. \\
Der \chord{G}eine l\chord{G^7}ieß sein \chord{C}Bein im Feld, blind \chord{G}kam ein \chord{G^7}and'rer \chord{C}an, \\
die \chord{G}meisten h\chord{G^7}atte der \chord{C}Tod gefällt, der \chord{a}jede \chord{E}Schlacht ge\chord{a}wann. \\
\endverse

\beginverse
6. Die \chord{C}letzten \chord{G}Tränen \chord{C}waren \chord{G}kaum ge\chord{a}weint, da \chord{E}waren \chord{a}sie \\
auch \chord{C}schon ver\chord{G}gessen \chord{C}wie ein \chord{G}Traum, die \chord{a}Menschen \chord{E}lernen \chord{a}nie. \\
Und \chord{G}dann an \chord{G^7}einem \chord{C}Sommertag, irgend\chord{G}wann und \chord{G^7}irgend\chord{C}wo, \\
da \chord{G}tönte pl\chord{G^7}ötzlich \chord{C}Trommelschlag, und \chord{a}Flöten\chord{E}spiel klang \chord{a}froh. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Arno Claus, 1973\\
FA: 73 GB: 98 LB: 136 TS: 265 PI:\checkmark
\end{angaben}
